## 1.Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

Document Object Model (DOM) - це спосіб, яким браузер представляє веб-сторінку. 
Ми можемо уявити DOM як структуру, що складається з об'єктів, яка відображає всі елементи на веб-сторінці, 
такі як текст, зображення, посилання і багато інших. 

Наприклад, ми можемо використовувати DOM, щоб знайти елементи на сторінці,
змінити їх текст або стилі, додати нові елементи або реагувати на дії користувача, 
такі як клацання мишею або натискання клавіш. 

## 2.Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

Різниця полягає в тому, як вони обробляють HTML-код. innerHTML вважає його як HTML, в той час як innerText розглядає
його як звичайний текст. 

Наприклад, ми можемо встановити elem.innerHTML = "<strong>Hello</strong>", і текст буде відображено як жирний.
Але якщо ми використаємо innerText, то elem.innerText поверне просто "Hello" без форматування жирним шрифтом.

## 3.Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

1. getElementById: Цей метод дозволяє отримати доступ до елемента за його унікальним ідентифікатором (ID). 
2. querySelector: Метод querySelector дозволяє знайти елемент за допомогою CSS-селектора. 
3. getElementsByClassName і getElementsByTagName: Ці методи дозволяють знайти елементи за їх класом або тегом.
4. querySelectorAll: Якщо вам потрібно знайти всі елементи, які відповідають певному CSS-селектору.
  
Який спосіб кращий, залежить від конкретної ситуації і ваших потреб.
Якщо у вас є унікальний ID, то getElementById буде найшвидшим. Якщо вам потрібно вибрати елементи за класом 
або за складними селекторами, тоді використовуйте querySelector та querySelectorAll 